美國海軍陸戰隊特種作戰小隊證實抵達台灣 今日起一連4周協助訓練台灣陸戰隊

海軍司令部證實，美國海軍陸戰隊應我軍邀請抵台，今天（9日）起連續四周，將在高雄左營軍區教授海軍陸戰隊、兩棲特勤中隊有關突擊舟、快艇滲透作戰課程。

......

美國海軍陸戰隊編制有「海軍陸戰隊突襲兵」（Marine Raiders），每個營各由四個連所組成，每個連各有一支由百餘名具備特種作戰能力的海軍陸戰隊員組成的特種作戰小隊，長於使用包括突擊舟在內的各型輸具執行海岸偵察任務。

Source:

推

係幾型ge

早

美台聯合軍演指日可待

其實不嬲都有，只不過保持低調同埋規模較細

美軍真係盡做

環球時報又要出精

美國佬用軍備打仗架嘛
台仔可以學到幾多野

唔係話台灣有美軍就會出兵打
人呢

十月過咗

大把情況係靠平時訓練執返條命

等睇

仲係trump揸旗
過多幾個月就估到會點⋯⋯

淨係戰鬥經驗都大把野教

10月？

希望冇事啦

十月四月先可以出兵

依家台海七八級浪

美國大選還大選
軍事外交都未停過....

放生一隻史上最大最大最大惡魔
歷史真係不斷重複重複
世界得番一條路啫

係，呢幾個星期係咁批准對外售武

呀氣炸師呢

睇定啲先好多野話唔埋

等緊

所以咪要趕住敎

其實呢啲應該都冇咩可能會cut

M.A.R.S.O.C raiders ?
以前呢d交流多數陸軍做

仲有教維修

海空軍平時都多機會去美國受訓，相對陸軍就少啲

唔係tier 1

出咗三萬曱甴兵打香港

支那高層仲未敢開香檳就係咁解

打稻草人

夠做嘅

訓撚左冇睇 支那打台灣未
又話趁美國大選亂局武統

美國就是垃圾國家

呢種身形真係究竟點樣練
又有爆炸力又有耐力

70年啦
不過都要保持警惕，做好準備

塊面畫兩條就夠架拿？

早晨

有美軍係台灣大陸仔打未
嬲撚完未

勁

唔夠

食左野未

未

得返3個月

支那出兵未？

冇野既

Sir this way

環球屎報出黎強烈譴責未

未見到

胡錫進可能未訓醒

一早食左

而家已經肚餓

MMA/泰拳

拎bno 去英國參軍可以免費練

同叻哥一樣睇唔到 聽唔到

其實有無人有眼過天堂路
台灣啲陸戰蛙人都幾勁

在把YouTube片有得睇美軍訓練係幾咁艱苦，而且d體質訓練，射擊搏擊技巧都不停改進，你估好似支那咁教摺被教步操教所謂「中國幾千歷史既套路拳」咩，上次隻口空拳都唔夠咖喱佬打

侵下台搞到好似彭定康臨離開香港咁

台灣健身風氣盛行，所以體形都開始追得上鬼佬，點似得支那個個都發育不健全，睇身型都知軍隊質素係點啦

好睇
睇完先知呢條team係跟seal既訓練方式
Netflix The Finest Hour講既野都好似

民主黨用開咩手段
你咪見識過
佢地咩都會做

當年歐洲放生希特拉
結果就係世界大戰..

共:如果美國駐軍台灣，就...

我都係

用黎做文宣吸引人當兵都係好事既，成日比人覺得國軍好廢
不過最實際都係加人工，自然就多人當兵

飲水頂住先

希望美國守信用

以前陸軍唔係有派員去 75th Ranger 學野/ 或者去 Ranger school 咩

連登好似有美軍巴打

但我覺得拜登上台呢d都唔會改

仲要加把勁，同埋少子化太嚴重，軍人人工又太低，募兵質素唔夠好，人才又留唔住
加錢最實際

國軍止血帶同個人急救包都做唔到1人1set 講咩打仗

係行緊呢條路
世界比當年更差

係呀，但客觀黎講，台灣其他部隊都唔會咁訓練，仍然有好多地方要加強

慢慢睇下會點

所以依家先無可能行翻綏靖

出現了

準備去食野

我信

不過講開又講，台灣軍訓起碼訓練到個館長出黎，中三槍都唔死得，仲要而家康復得咁快，舉得返以前重量，班支那軍見到館長仲唔嚇到瀨屎

有，但僅限好少量既人，海空軍比較多

我唔想自己呃自已
廿年間流出咁多咁多佢地同中共既關係
點都唔會係一條好路

所以要加強

睇下未來走向，我覺得唔似會走翻當年條路

佢d肌肉好似唔係軍隊練出黎同埋都係得佢 1個姐，軍中訓練仍有待加強

像棵大樹，蠹蟲長在心中蛀蝕，靠的卻是持續的生命力。

咁美國唔係佢一條友話事既，參眾兩院500幾個議員全部一齊奶既機會近乎0

大部分人已經入落媒體資訊監管
好多人仲對唔合理當無發生過一樣
美國後生仔更加係
思想已滲透到壞

台仔抽到海陸面都青埋架

加條毛咩，佢早排仲話要整戰鼓隊加士氣
跟本班大仲停留左係60年代反攻大陸個期，以為有人就打到仗

問題係負理性無LOGIC 思考既佔大多數

我相信美國既制度有自我修正既能力，唔系咁易一直錯落去

我無你呢種樂觀

所以點解要加強美台軍事交流，陸軍係成日有啲奇怪政策，相對黎講海空軍係比較唔會

500幾個議員喎

自我修正能力=人民的修正能力

雖遠必誅
近嘅唔計

冇事架，樂觀定悲觀都好，你同我都好難左右到件事，我就傾向民主制度權力分散，自我修正能力大好多，所以唔會有好大問題

又唔覺台灣健身風氣盛行喎
響香港都比較容易見到啲大隻仔（雖然好多都係奶粉波），但台灣我見gym房行出嚟啲人都唔係特別大隻，響街上面都唔係話見到啲後生仔大大隻

就12 年前好啦
佢地咪又係當咩都睇唔到
英國當時又係咁
中共既咩都睇唔到

留名等睇環時評論軍演徒勞無功

已經愈來愈多人警覺美國媒體既問題，尤其是杭特電郵門事件

都係reply返點練咁既身材姐
睇晒成輯就知
但事實就係呢到只係小部份精英
台灣既國力始終未夠去建立好似以色列咁強大既軍隊
但文化輸出都唔差
今次疫情之後台灣既國際地位提升左唔少
中共一定唔可以亂黎

就算大隻都好，普遍上唔願意當兵，就算入左去當，都好快退伍，錢少留唔住人才，軍中陋習令人灰心喪志

童子軍

咁果陣國際形勢完全同依家唔同啦啱啱胡溫下台，個個都試探緊新政府既取態

錢既問題

我只信壞人會更壞

樂觀啲諗會對自己好d

要佢改其實唔係要交流，係要派軍事顧問長注，揸住佢隻手一步一步教咩叫現代戰爭

其實3軍都係做埋d on9 野
空軍新個架高教機，後座cfu 位唔係咁睇到前面，起碼前面個頭會姐左d

海軍拉法葉死都要用國產野，搞到本來隱到形依家都唔得
潛艇仲搞笑ww2 隻野仲用緊，衰撚過金仔

仲有佢內部文化d on9 野都未單，打仗真係派膠

國軍已經唔係廢咁簡單，佢要有番戰力就肯定要重建，唔係幾次軍事交流就搞到

啲裝備起碼落後美佬15年 垃圾頭盔收ops core價錢

On9 son

仲有幾個月俾埋核技術台灣啦

呀祖： 你班ching chong 爆我閃卡

今年台灣好似 出生率有稍為升返 因為防疫

又話美軍一登陸就要武統

其實台灣一向都長期有美軍顧問進駐，尤其係海空軍
我唔否認台灣軍方成日做on9野，但你舉果3個例都唔係咁，空軍新式高教機，姐係T-5勇鷹機，原廠有解釋過呢個高低問題，廠方話前座會有幾個cam影住學生既操作，後座教官個mon可以實時睇到，聽落唔成問題，唔似會影響到教學，實際會唔會就要用過先知
海軍拉法葉艦，姐係康定級其實無辦法唔用國產野，法國當年淨係賣空船，唯有去到台灣先再裝武器，係逼於無奈下既做法，當然你可以話當初就唔應該買拉法葉啦佢最on9既地方係成隻野係基本上冇防空能力，戰時一定要以混合編隊作戰，如果唔係一定送頭
潛艇呢個冇得屌軍方既，你屌2000至2004年果屆立委啦，當初美國肯賣8艘比台灣，當年立法院審查預算既時候嫌貴唔買，到依家想買都冇辦法，唯有自己造，但都得到美國協助，預計2024 2025年首艦下水測試，2026年成軍服役

你同美國比就緊係啦，依家講緊將台灣既軍事力量同中國做比較都唔合理啦，仲要拎去同美國比，咁緊係落後、廢架，但問題係台灣現有既國防預算同資源就最多做到咁，所以點解先一直倡議國防預算應該大幅調升，唔係講乜都曬氣

呢個諗多左

留留下水土不服，唔舒服唔走住，起碼要睇返三五七年醫生，甚至要加強補給同人手支援，劇本已經寫好

要持續地鼓勵生育，唔係淨係比幾多錢，係整個教育制度，包括幼兒教育、保姆服務都要有資助，然後整體社會發展要趨向正面同具前瞻性，咁樣先會令人願意生育下一代，好似香港咁就死得啦，台灣冇香港咁大獲既，但都要加把勁

未準備

條友一向racist底

我哋印度囝囝可以提供協助

唔會既

人哋都唔係唔夠男人

侵完任期前真係做盡，感激

呀祖似乜都唔做

Trump就應該係咁玩，Biden可能一野就call返佢地走

佢唔係唔做，佢咪undo返所有Trump做過既野，每undo一次又多一次掌聲

而家唯有係靜觀其變

應該唔會都做咗咁多年啦，唔係由特朗普呢任先開始

對台政策應該未必
WHO WTO 非法移民果啲好大機會

你id

其實如果開打左再交權俾拜登會點
打兩個月收兵?中共奐咁順攡?

知唔知點建t-5 會搞到咁呀，因為中科院想打飛機自主研發，所以拎架fck1 改做t-5
軍方高層唔同意嘅話邊個會做
同期 t-x 同mb346 都唔係咁，做vfr 個師傅睇唔到咁點渣機

拉法葉係自己貪污搞成咁，由頭到尾都係自己攞黎

仲有佢買m2000, f16 block 20 冇一部做到5分鐘內起飛，f16v 都要6分鐘，得fck1 先做到，但係中國飛台灣最快10分鐘就打到本島f16v 得番4分鐘點打

留意番f18 當年已經做到5分鐘起飛，所以加拿大都係用f-18
亞太區嘅就f-5 f4之後就轉做f-15 當然你可以話美國唔賣比佢，但係到今日5分鐘待命機仲要靠部老爺FCK1 會唔會太過份

潛艇軍方跟本唔重視，仲成日自豪自己可以整到隻2戰潛艇

陸軍就有目共睹，早幾年一億台幣買新衫都唔會裝備，官兵發覺唔對路自己買裝備用反而比軍隊告（美軍都明文唔比用私家野，但係除左槍同防彈野之後都唔理你）

之後陸軍軍官仲要求成隊人係演著到好整齊（姐係一模一樣閱兵咁）但係佢地已經用緊molle

咁你自己睇下，美軍顧問係未真係顧問，國軍個腦仲差過尼日尼亞個班，人地起碼知到Molle 係咩黎
仲未計佢d 其怪風氣，高裝檢個d ，個樣似就得唔work 都唔緊要，你問下台灣當過兵個班，d Humvee有幾多架係行到

T5其實夾硬自己做係好事，最少培養番一班工程師出黎，之後搞新IDF又好再做構改又好都叫有基本研發能量，你用M346其實就純比錢買野番黎，對漢翔無大幫助。拉法葉當然有貪污問題，但唔裝武器呢樣野係中共當年施壓所致，否則當年同荷蘭買潛艇都唔會淨係買到兩艘咁少。美國當時賣柴油潛艇比台仔，唔買其實都有一定原因，當年美國已經好多年無做柴油艇，咁樣開條新生產線一黎貴，二黎可靠性都成疑，當然而家睇會覺得有好過無...

T-5要變自主研發係因為意大利M346淨係肯賣空機，姐係又係拉法葉個問題，所有系統都要用國產野，整合上一定會有問題，至於點解用FCK1去改就當係新機，係因為F-5同AT-3已經接近壽限，重新設計過一款全新既高教機根本冇可能係呢2款教練機必須除役前完成，所以亦係無辦法中既辦法
拉法葉案講到底都係台灣軍購買辦制度既問題，歸根究底都係客觀上台灣唔係一個正常國家，軍購存在好多問題同中間人
至於空軍主力戰機做唔到短時間緊急起飛，其實台灣既預警雷達探測距離最保守估計都有2500至3000公里，唔會等到中國啲飛機出左海先至緊急起飛，佢哋係內陸機場起飛就已經會見到，如果有意圖向台灣方向飛行既話就已經會派飛機上去部署，唔會等飛到好近好近先派，而且依家空軍傾向用日常巡邏機去攔截，盡量少緊急起飛，因為緊急起飛太傷飛機，呢啲全部都係無形中既消耗戰
大黃蜂緊係好架，但美國肯唔肯賣先，就算肯賣，美國仲有冇大黃蜂先，沙漠果啲都比陸戰隊執曬去用啦，根本無現貨，超級大黃蜂就更加冇可能賣
軍方唔重視潛艇呢樣一定唔啱，你睇下近3任參謀總長有2個都係潛艇出身，現任參謀總長亦都係，另外近3任海軍司令有2個都係潛艇出身，軍方係相當重視潛艇國造以及將來成軍後整個潛艇部隊擴編成為1個大隊，但問題造船就唔可能今日造聽日下水，更何況係潛艇，由設計，廠房開工，落成，首艦開工，下水，海試，成軍服役，其實10年係唔誇張，依家到左首艦開工階段
依家陸軍個人裝比幾年前有進步，但當然進步唔夠，好似前果排嘈3級定4級避彈衣果樣野，話國軍唔肯全部配4級避彈衣，但問題係4級係用黎擋穿甲彈，但理論上對方唔會癲到穿甲彈普及化，唔係愈高級數就愈適合，仲要睇行動力會受幾大影響就真，但講真著咩都假，國軍做好啲戰場急救訓練好過，單兵醫療包同埋即時急救訓練全部依家都係唔合格，冇錢做採購同埋軍方唔夠重視呢樣野
Humvee 緊係好多都唔得啦，當年係波斯灣戰爭之後買去既，好多都係好舊款既Humvee，機槍手個位一啲遮擋都冇，同埋30年過去，好多機械問題導致根本成架車要報廢，依家話要自制新型越野戰術車輛取代Humvee，成效如何仍有待觀察

當人condom
有著數就拎, 冇就有得人自生自滅

問題係T5 個設計拎黎做jet 嘅教練機好有問題，個教車師傅路都睇唔哂點確保個學牌係做緊岩嘅野 ，最尾又要死幾個機師先肯認錯換機

MARSOC Raiders

有個mon睇住

得個4K mon 整多單跳制冇電，如果有rat 可以點推4K mon， 冇電佢點知係未安全可以彈射，要記住早排死左個個台灣專家估佢係太低彈射所以出事

M346跟本就唔應該掛太多武器，最多都係aim9 但係t-5 係想做到有半架戰機咁，但係個教車師傅睇唔到路要靠個mon , 個mon 收左皮就可以食屎

國軍唔肯面對現實重新投產fck1 cd 跟本搞唔掂個問題，你又買到f-18c/ 陣風/jas39 可以5分鐘起飛嘅機

靠cap 只會消得仲多，對面黎2架，依邊要cap 再加多2架先夠打

唔整戰機仲整埋d 垃圾教練機分分仲害撚死埋班精英教官

潛艇就得啖笑，仲想用2戰潛艇打仗
潛艇有心搞就唔會拎個兩隻2戰潛艇當戰力，仲諗住開戰拎黎用

陸軍/海陸有錢做on9 野，買新製服，搞戰鼓隊都唔肯買ifak 同cat

Level3 板問題係佢分分鐘連m193 都頂唔到，佢qc 問題，早排仲打緊官司，話supplier 賣大陸貨，咁佢係未真lv3 就自己諗，同埋美軍公發m955a1 lv3 都有幾會頂唔到不過唔重要，唔被人打中就得

Humvee 其實壞唔係問題，車實有一日壞，問題係佢地為左升職做好條數，壞左冇引擎都當冇事先係問題，一開戰佢地d裝備有幾多野用得分分鐘佢地自己都唔知

如果拜登 上台
會唔會變左來香港訓練 飛虎隊

飛虎隊 以前一直有同 美國海軍陸戰隊交流
最衰係中共, 搞到飛虎隊 斷左同外國交流

登台不能算駐....登台!...授台軍的事,能算駐嗎?

Dllm解散軍仲摺緊被

飛虎隊係黑警，以速龍身份打示威者，多次扮示威者打示威者，正常先進國家既警察軍隊都會同飛虎隊割席，以後同共匪既公安老解交流啦

hooah

兩個月時間夠曬玩 一定要速戰速決喺淪陷區嗰度建立橋頭堡 尤其係香港

台仔軍訓同設施其實已經好先進，但無論指揮官同士兵都欠缺實戰經驗。軍隊好易官僚化，減低實際作戰經驗。

佢真係趁仲再位盡量幫
賣武器，train埋士兵
等台灣有力獨立